警方指示威者刻意製造警民衝突 拘至少20人

警方昨晚在尖沙咀及旺角清場，多次施放催淚彈，並在黃大仙與示威者及市民爆發警民衝突，並施放多枚催淚彈。警方嚴厲譴責示威者暴力行為，拘捕至少20人，涉嫌非法集結及藏有攻擊性武器等。

警察公共關係科高級警司余鎧均表示，激進示威者在下午開始，不斷製造事端，四處破壞、縱火，使用汽油彈等，嚴重危害在場人士及無辜市民的安全。他們不斷提升武力，將矛頭直指警察設施及警務人員，刻意製造與警察衝突的場面，最終迫使警方以最低武力作出驅散行動。

她稱，警方至今拘捕最少20人，涉嫌非法集結及藏有攻擊性武器等，過去10多小時，示威者的行為已影響到多間報案室的服務。

她指出，到昨晚近11時，黃大仙警署外有示威者噴油漆，破壞閉路電視，在巴士總站包圍警車。在黃大仙紀律部隊宿舍外，懷疑有人燃點炮仗，並向宿舍內投擲大量雜物。她稱，部分示威者在附近換衫，不排除有示威者混入群眾內。

余鎧均稱，留意到示威者今次刻意將暴力行為伸延至東九龍各處，影響交通及市民人生安全。她指出，激進示威者的行為是胡作非為，罔顧市民安全，強調警隊有能力及信心將違法人士繩之於法。